---
aid: 9025
zid: 221686
title: "王尊德大人驾鹤之后到现在有1,2年了吧？两广总督的位子任然空缺么？"
author: lmx1982
date: 2013-08-16 10:08:55+07:00
lastmod: 2013-08-22 11:55:00+07:00
---

lmx1982 于 2013-8-16 10:08:55 发表了：

空了这么久不正常啊。吹牛应该交代下了。

我看李逢节大人挺识时务的，又跟髡贼打了这么久的交道也算熟悉髡务了。熊文灿来干的话还得有个熟悉的过程，也未必就比李大人更识时务。

不如就利用临高的资源和人脉扶植李大人上位如何？

再说本来形势是熊大人更加有优势。如果在澳洲人帮助下李大人能战胜对手，不是更承咱的情么。

还有点，李洛由也是李大人一条线的，这样和李洛由也会更加关系密切

---

北镇抚司 于 2013-8-16 12:26:14 发表了：

我估计吹牛都没有想好那个来接这个位子，把熊督调过来，还是有点拿捏不准的

---

itany 于 2013-8-16 12:54:58 发表了：

熊督就是典型的投降派体质，来了更好

我看哪天朝廷让他北上剿匪，无粮无饷的，恐怕就地就投髡了

---

291383274 于 2013-8-16 14:12:29 发表了：

不管他俩谁上位，都得正视澳宋势力不可战胜的事实

---

真红骑士 于 2013-8-16 15:23:45 发表了：

估计没想好吧

我觉得就让熊某人来算了

话说李逢节的话也还会在广州吧

---

lmx1982 于 2013-8-16 15:56:03 发表了：

> 真红骑士 发表于 2013-8-16 15:23
>
> 估计没想好吧

熊的话有个问题，郑家是他的心腹，澳洲人灭郑家的话，可能会大大影响跟熊的关系

---

真红骑士 于 2013-8-16 16:13:46 发表了：

> lmx1982 发表于 2013-8-16 15:56
>
> 熊的话有个问题，郑家是他的心腹，澳洲人灭郑家的话，可能会大大影响跟熊的关系

如果真的和之前设计的剧情那样，一次强有力的打击把郑家的主力灭了，他有本钱来报复吗？

---

lmx1982 于 2013-8-16 16:39:51 发表了：

> 真红骑士 发表于 2013-8-16 16:13
>
> 如果真的和之前设计的剧情那样，一次强有力的打击把郑家的主力灭了，他有本钱来报复吗？

这倒也是，一下子灭了郑家，熊更不敢得罪髡贼了。

不过我们现在说了也白说。吹牛现在各种乱七八糟的同人，支线跳来跳去。不知道何时才能回到主线上来了

---

难堪大任高仆射 于 2013-8-20 22:32:37 发表了：

第六卷第一章里透露：崇祯五年到目前为止都是郑家大有发展，顺风顺水的一年，三月份。原本主持招安事宜的熊文灿荣升两广总督――这对郑家来说不能不说是一种遗憾：熊文灿是郑芝龙拿钱塞饱了的人。不过邹维琏也不是不好相与的人。邹维琏在万历年间曾出任延平推官，所以对本地的民风，夷情及海防都有所了解。

狒狒们盼星星盼月亮终于盼来“大救星”熊文灿了。

---

itanyplus 于 2013-8-20 22:50:38 发表了：

> lmx1982 发表于 2013-8-16 15:56
>
> 熊的话有个问题，郑家是他的心腹，澳洲人灭郑家的话，可能会大大影响跟熊的关系

不会的

丫跟农民军都大搞招安那一套，这种明显玩火的行为都玩了，和澳宋合作只是点灯而已。

我看见势不好老熊就直接投髡了，将来就是混政协的

---

柳暗花明 于 2013-8-22 10:16:07 发表了：

估计吹牛忘了，不过情节上说的过去，这位置现在是个火山口

---

lmx1982 于 2013-8-22 11:55:03 发表了：

> 柳暗花明 发表于 2013-8-22 10:16
>
> 估计吹牛忘了，不过情节上说的过去，这位置现在是个火山口

吹牛大概看到这帖子又想起这茬了，最近的一章里提到熊出任两广总督了

---
